<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Cardio AI</string>
    <string name="main1">Выбирайте картинку в формате (png, jpg)!</string>

    <string name="intro1_1">Увеличенное сердце (кардиомегалия)</string>
    <string name="intro1_2">ЭТО НЕ БОЛЕЗНЬ, А СКОРЕЕ ПРИЗНАК ДРУГОГО СОСТАЯНИЯ</string>

    <string name="intro2_1">Различия состояний</string>
    <string name="intro2_2">В зависимости от состояния, увеличенное сердце может быть временным или постоянным</string>

    <string name="intro3_1">Искусственный\n интеллект (ИИ)</string>
    <string name="intro3_2">  Используется метод, основанный на сверхточных нейронных сетях с точностью прогнозирования 90%</string>

    <string name="start1_1">Условия использования</string>
    <string name="start1_2">Этот тест не является полностью диагностическим. Результаты предназначены только для информационных целей и не являются окончательным диагнозом. Безопасность ваших данных обеспечена. Предоставляемая вами информация является анонимной и не будет передана третьим лицам.</string>
    <string name="start1_3">Я согласен</string>
    <string name="start1_4">Отмена</string>

    <string name="map1">карта</string>
    <string name="loca1_0">Республиканский специализированный центр хирургической ангионеврологии</string>
    <string name="loca1_1">г. Ташкент, ул. Фараби 2.</string>
    <string name="loca1_2">+998781509212</string>

    <string name="loca2_0">Республиканский специализированный центр хирургии им. Академика В.В.Вахидова</string>
    <string name="loca2_1">г. Ташкент, Чиланзарский р-н, ул. Кичик Халка Йули,10д</string>
    <string name="loca2_2">+998712772765</string>

    <string name="loca3_0">Республиканский специализированный научно-практический медицинский центр терапии и медицинской реабилитации</string>
    <string name="loca3_1">г. Ташкент, ул. Хуршида, 4</string>
    <string name="loca3_2">+998712343321</string>

    <string name="loca4_0">Республиканский научный центр экстренной медицинской помощи</string>
    <string name="loca4_1">г. Ташкент, Малая кольцевая дорога, № 2</string>
    <string name="loca4_2">+998711504600</string>

    <string name="loca5_0">Многопрофильная клиника Ташкентской медицинской академии (территория новой ТМА)</string>
    <string name="loca5_1">г. Ташкент, Алмазарский район, улица Шифокорлар № 2</string>
    <string name="loca5_2">+998781509786</string>

    <string name="loca6_0">Республиканский специализированный научно-практический медицинский центр кардиологии</string>
    <string name="loca6_1">Город Ташкент, улица Осиё № 4</string>
    <string name="loca6_2">+998712373844</string>

    <string name="loca7_0">Многопрофильная клиника Центра развития профессиональной квалификации медицинских работников</string>
    <string name="loca7_1">Город Ташкент, улица Садыка Азимова 74</string>
    <string name="loca7_2">+998712336717</string>




    <string name="next">Далее</string>
    <string name="faq1">Часто задаваемые вопросы</string>
    <string name="faq2_0">Факторы, которые могут увеличить риск увеличения сердца (кардиомегалия), включают:</string>
    <string name="faq2">"• Наличие в семейном анамнезе заболевания сердечной мышцы (кардиомиопатии). Некоторые виды кардиомиопатии передаются по наследству. Сообщите своему лечащему врачу, если у кого-либо из родителей или братьев или сестер в анамнезе было толстое, ригидное или увеличенное сердце.\n• Высокое кровяное давление. Это означает, что измерение артериального давления должно быть выше 140/90 миллиметров ртутного столба.\n• Сердечные заболевания. Любая проблема, затрагивающая сердце, включая врожденные пороки сердца или порок сердечного клапана, может привести к увеличению сердца. Важно вести здоровый образ жизни и регулярно проходить медицинские осмотры, чтобы справиться с сердечными заболеваниями.</string>
    <string name="faq3_0">Осложнения</string>
    <string name="faq3">"Риск осложнений, связанных с увеличенным сердцем, зависит от пораженной части сердца и причины. Осложнения увеличенного сердца могут включать:\n• Сердечная недостаточность. Сердечная недостаточность может возникнуть, если левая нижняя камера сердца (левый желудочек) становится увеличенной. При сердечной недостаточности сердце не может перекачивать необходимое количество крови по всему организму.\n• Образование тромбов. В слизистой оболочке сердца могут образовываться тромбы. Сгусток крови, который образуется с правой стороны сердца, может попасть в легкие (тромбоэмболия легочной артерии). Если тромб блокирует кровоток, у вас может случиться сердечный приступ или инсульт.\n• Негерметичный сердечный клапан (регургитация). Увеличение сердца может препятствовать закрытию митрального и трехстворчатого клапанов сердца, что приводит к обратному оттоку крови. Прерванный кровоток создает звук, называемый шумом в сердце. Хотя шумы в сердце не обязательно вредны, они должны контролироваться врачом.\n• Остановка сердца и внезапная смерть. Увеличенное сердце может привести к тому, что оно будет биться слишком быстро или слишком медленно. Нерегулярное сердцебиение (аритмия) может привести к обмороку, остановке сердца или внезапной смерти.</string>
    <string name="faq4_0">Профилактика</string>
    <string name="faq4">Сообщите своему лечащему врачу, если у кого-либо из вашей семьи есть кардиомиопатия или другие заболевания, вызвавшие увеличение сердца. При ранней диагностике правильное лечение основного заболевания может предотвратить ухудшение состояния увеличенного сердца.\nСледование здоровому для сердца образу жизни может помочь предотвратить или справиться с некоторыми состояниями, которые могут привести к увеличению сердца. Примите эти меры, чтобы помочь предотвратить увеличение сердца:\n• Контролируйте и лечите высокое кровяное давление, высокий уровень холестерина и диабет.\n• Принимайте любые предписанные лекарства в соответствии с указаниями врача.\n• Придерживайтесь питательной, сбалансированной диеты.\n• Регулярно занимайтесь физическими упражнениями.\n• Избегайте употребления алкоголя или ограничьте его употребление.\n• Не курите.\n• Не употребляйте запрещенные наркотики.</string>
    <string name="info_0">Информация!</string>
    <string name="info">"Увеличенное сердце (кардиомегалия) – это не болезнь, а скорее признак другого состояния.\nТермин 'кардиомегалия' относится к увеличенному сердцу, наблюдаемому при любом визуализирующем тесте, включая рентген грудной клетки. Затем необходимы другие тесты, чтобы диагностировать состояние, вызывающее увеличение сердца.\nПовреждение сердца и некоторые виды сердечных заболеваний могут привести к увеличению сердца. Иногда кратковременный стресс для организма, такой как беременность, может привести к увеличению размера сердца. В зависимости от состояния, увеличенное сердце может быть временным или постоянным.\nЛечение увеличенного сердца может включать медикаментозное лечение, медицинские процедуры или хирургическое вмешательство.\n\nМодель глубокого обучения для диагностики кардиомегалии по цифровым рентгеновским снимкам с точностью прогнозирования 80,2%."</string>

    <string name="distance">Расстояние от вас сюда</string>

</resources>